{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_040576",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'http://www.traveli.co.kr/read/contentsView/2813/0'",
        "collectedDate": "2018-12-17",
        "publishedDate": "2023-12-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "도서관 안 작은 천문대, 군포 누리천문대"
    },
    "text": "図書館内の小さな天文台、軍浦ヌリ天文台\n「ヌリ」とは世の中を意味する韓国固有の言葉で、実際に私たちの周辺で多く使われる固有語の一つだ。 その中でも京畿道軍浦市の大也図書館に位置するヌリ天文台もヌリという韓国語の美しさをよく示している。 つまり、人間の世界と死亡像をつなぐという意味の天文台で、開かれた天文台を標榜するヌリ天文台！ 意味のあるきれいな名前と同じくらい充実した施設とプログラムで多くの人に好まれているここ、ヌリ天文台への星座旅行を今から始めてみよう。 ヌリ天文台での星座旅行を準備している人なら、訪問する前に知っておくべき事項がある。 まず、ヌリ天文台のほとんどの体験プログラムは電話予約で行われるという点を肝に銘じよう。 昼間観覧の場合は午前9時から午後6時まで自由観覧が可能だが、夜間観測の場合は電話予約が必須だ。 特に、夜間観測は天文学の基本知識や観測に必要な事前情報などを学習した後、天体観測が行われるため、参加対象は初等学校高学年以上を推奨する。 予約は来週の体験を基準に毎週金曜日の午前9時から電話予約で行われ、プログラムごとに定員20人だけを募集する。 また、太陽の黒点および紅炎を観測できる太陽観測プログラムの場合には、プログラム開始時間前だけ訪問すれば誰でも自由に観測できる。 ちなみに、この番組は毎週午後2時30分から3時30分まで行われるという事実！ もし曇った場合には観測が難しいので、訪問前の天気確認は必須だ。 さて、太陽観測プログラムの場合、現在は毎週金曜日と土曜日に運営中だが、2016年からは毎週土曜日のみ運営する予定だというので、来年度の訪問を計画しているなら必ず覚えておこう。 他にも軍浦ヌリ天文台を訪問する前に知っておかなければならない事実がある。 もし4D立体映画を見たい人なら、曜日別上映時間を事前に確認して行った方が良い。 また、天文宇宙体験館の場合は火曜日から土曜日の間には自由に観覧できる。 したがって、軍浦ヌリ天文台での星座旅行を準備している人なら、必ず事前に天文台ホームページを通じて体験プログラムの運営曜日と時間、利用方法などを確認して行った方が良い。 そうでなければ「手ぶらで来た」 「手ぶらで帰る」不祥事が起きる可能性があるので注意しよう。",
    "QA": [
        {
            "question": "ヌリ天文台はどこにありますか？",
            "answer": "ヌリ天文台は京畿道軍浦市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ヌリ天文台の体験プログラムはどのように予約しますか？",
            "answer": "ヌリ天文台の体験プログラムは電話予約で行われます。"
        },
        {
            "question": "ヌリ天文台の自由観覧時間はいつからいつまでですか？",
            "answer": "ヌリ天文台の自由観覧時間は午前9時から午後6時までです。"
        },
        {
            "question": "ヌリ天文台の夜間観測プログラムはどのように参加できますか？",
            "answer": "ヌリ天文台の夜間観測プログラムは事前に電話予約が必要です。また、初等学校高学年以上を推奨しています。"
        },
        {
            "question": "ヌリ天文台で太陽観測プログラムを体験するにはどうすればいいですか？",
            "answer": "ヌリ天文台で太陽観測プログラムを体験するには、プログラム開始時間前に訪問すれば自由に観測できます。"
        },
        {
            "question": "ヌリ天文台の太陽観測プログラムはいつ行われますか？",
            "answer": "ヌリ天文台の太陽観測プログラムは毎週金曜日と土曜日に行われていますが、2016年からは毎週土曜日のみに変更される予定です。"
        },
        {
            "question": "ヌリ天文台での観測には何を持って行った方がいいですか？",
            "answer": "ヌリ天文台での観測には、訪問前に天気確認をすることをおすすめします。また、太陽観測プログラムの場合には特に注意が必要です。"
        },
        {
            "question": "ヌリ天文台での4D立体映画はいつ見ることができますか？",
            "answer": "ヌリ天文台での4D立体映画は曜日別に上映時間が設定されていますので、事前に確認してから行くことをおすすめします。"
        },
        {
            "question": "ヌリ天文台の天文宇宙体験館はいつ観覧できますか？",
            "answer": "ヌリ天文台の天文宇宙体験館は火曜日から土曜日の間、自由に観覧できます。"
        },
        {
            "question": "ヌリ天文台のホームページで何を確認することができますか？",
            "answer": "ヌリ天文台のホームページでは体験プログラムの運営曜日と時間、利用方法などを確認することができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 700,
        "QA": 508
    }
}